{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009988",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2022-12-30",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "菊洞漁港団地"
    },
    "text": "菊洞漁港団地\n菊洞港は、島々が波と風を防ぐことで天恵の漁港条件を備えているところです。 1979年1月に国家漁港に指定され、漁港周辺に水産物加工工場や船舶修理業者などが密集しており、製氷、冷凍、冷蔵施設などがあり、複合的な漁港の条件を備えているところであり、2013年1月に多機能漁港に生まれ変わりました。 このような菊洞漁港団地は、多機能漁港団地で、天然または人工の漁業の根拠地となる国家漁港および施設です。国家漁港とは、全国的に漁業の根拠地となる場所です。国の漁港の指定要件は、現地の漁船数が80隻以上で、総トン数が200トン以上の港または入り江でなければなりません。また、外来漁船が年間100隻以上利用すると予想され、港、入り江および島嶼に位置し、気象悪化時に避難港の機能を果たさなければなりません。そして、漁獲高は年間1000トン以上でなければなりません。 国家漁港は、海洋水産部長官が指定・管理し、全国に115ヶ所の国家漁港があります。地域別に見ると、全羅南道が126ヶ所で最も多く、次いで慶尚南道、慶尚北道、仁川広域市の順で、蔚山広域市が8ヶ所で最も少ないです。 海産物の集散地であり、地域発展の核心的な役割を果たす多機能漁港は、水産業と連携した観光開発を通じて漁民所得増大の向上に寄与するでしょう。",
    "QA": [
        {
            "question": "菊洞港はどのような条件を備えていますか？",
            "answer": "菊洞港は、島々が波と風を防ぐことで天恵の漁港条件を備えています。"
        },
        {
            "question": "菊洞港はいつ国家漁港に指定されましたか？",
            "answer": "菊洞港は1979年1月に国家漁港に指定されました。"
        },
        {
            "question": "菊洞漁港団地はどのような施設がありますか？",
            "answer": "菊洞漁港団地には水産物加工工場や船舶修理業者、製氷、冷凍、冷蔵施設などがあります。"
        },
        {
            "question": "菊洞漁港団地は何に生まれ変わりましたか？",
            "answer": "菊洞漁港団地は2013年1月に多機能漁港に生まれ変わりました。"
        },
        {
            "question": "国家漁港とは何ですか？",
            "answer": "国家漁港とは、全国的に漁業の根拠地となる場所であり、漁船数や漁獲高などの指定要件を満たした港や入り江のことです。"
        },
        {
            "question": "国家漁港の指定要件は何ですか？",
            "answer": "国家漁港の指定要件は、漁船数が80隻以上で総トン数が200トン以上、外来漁船の利用数が年間100隻以上、避難港の機能を果たす場所であること、漁獲高が年間1000トン以上などです。"
        },
        {
            "question": "全国には何ヶ所の国家漁港がありますか？",
            "answer": "全国には115ヶ所の国家漁港があります。"
        },
        {
            "question": "全羅南道は国家漁港の数で何ヶ所が最も多いですか？",
            "answer": "全羅南道は126ヶ所で最も国家漁港の数が多いです。"
        },
        {
            "question": "蔚山広域市は国家漁港の数で何ヶ所が最も少ないですか？",
            "answer": "蔚山広域市は8ヶ所で最も国家漁港の数が少ないです。"
        },
        {
            "question": "多機能漁港団地はどのような役割を果たしますか？",
            "answer": "多機能漁港団地は海産物の集散地であり、地域発展の核心的な役割を果たします。また、水産業と連携した観光開発を通じて漁民の所得増大に寄与します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 407,
        "QA": 449
    }
}